蔡英文：台應以港「一國兩制」為鑑

2019年03月29日

蔡英文：台應以港「一國兩制」為鑑

蔡英文過境夏威夷發表演講。美聯社

台灣總統蔡英文出訪南太平洋邦交國後，回程過境美國夏威夷。當地時間27日，她以視像對話方式參與華府智庫「傳統基金會」舉辦的「台美：印太區域恆久夥伴關係」特別政策對話，其間她又拿香港說事，提請台灣各界以香港為鑑，指中共的「一國兩制」遲早變「一國」。

指民主與中共難相容

蔡英文稱，香港對台灣而言是個很好的研究個案，反映民主與中國政權、中共體制無法相容。所有台灣政治人物、政黨，都應小心避免陷入中方陷阱，包括經濟誘因和其他承諾，所謂的「一國兩制」在運作中遲早變「一國」，這是香港正在經歷的事。蔡指，大陸用各種方式改變現狀，破壞台灣的民主體制、加劇軍事緊張局勢，損害台灣的國際空間，對兩岸關係的未來構成嚴重挑戰；基於大陸的行動，台灣有必要強化自衞與嚇阻能力。

對於蔡英文批一國兩制，民主黨立法會議員涂謹申認為，北京不能單方面自我感覺良好，例如看到自稱「台灣女孩」的全國政協委員凌友詩朗誦樣板、或最近高雄市長韓國瑜訪港，便認為「一國兩制」成功。他強調港台兩地人民交往頻繁，台灣人能接觸「一國兩制」實況資訊，所以若要拉近兩岸距離，「不能只滿足於一些台灣人的唱好舉動」。涂謹申強調北京需真正了解普遍台灣人、香港人及國際社會對「一國兩制」的真正想法。

昨日蔡英文在夏威夷參觀該州「急難管理署」，由夏威夷州國民兵司令兼民防廳長羅根少將陪同，為蔡此程路過美國見到美方將領。台媒稱此行是讓蔡過境美國的訪問，提升至國土安全及災防領域。

台灣《蘋果日報》

上一則
上一則
韓國瑜返高雄 千人接機險釀衝突

下一則
下一則
自殺式炸彈 襲瀋陽警局

快用民主反攻大陸